疫情下 韓國大公司利字當頭，慘過做譚仔呀姐

幫朋友發聲

我今次想開post都係想大家了解一下一間韓國 藍籌 公司原本核心價值,以人為本,慢慢演變到利字當頭。
今次想同大家講既公司係amorepacific, 咁旗下都有laneige..etude house.. 呂..香水品牌等等。其實11月尾先先完結左保就業資金.一過完office 有幾十個_俾人 開咗刀啦.仲要係賠得好小所以依家office既人所謂重整架構就係要留低既同事 一 兼多任.咁當然留低既人都唔係做得好,做野又慢,又懶懶閒。依家連基本既training都慳返。鬼叫佢地咁大使咩,成日落廣告幾百萬,其實分俾同事做 獎金仲好啦.

不過最慘都係門市既同事,其中laneige都開始左 炒人啦,一係就減人工又要 降職.咁其實升職黎來做乜呢? 好過癮咩?

另外旗下既etude house又要開始裁員啦, 因為佢地有幾間要執笠.真係戥d同事慘,其實佢地份人工都係差唔多最低工資。咁都要炒。咁炒既人一早就落定左名單啦,佢地公司最中意用一年兩次既performance 去炒同事,因為佢地有個大姐膠層(teresa) 人工高薪厚職咁安穩 ,好似聽講佢其實都唔係好做得野,最中意摔數而家咁嘅環境摔極都無架啦！不過都係鄧前線同事慘,因為佢地好快冇左份工,都係因為呢一班冇用膠層所賜。

佢地公司同D同事話當間舖係同事開既要自己管理,講真呀,好生意又唔見分多d,依家疫情搞到咁又話要 裁員.我識得一d細間韓牌都冇炒人啦,仲要咁多個同事企係度,冇人都照企。

所以大家市道好左之後, 千祈唔好入呢間公司做,呢間公司講就容易,做就另一回事,其實佢地office之前好做得野既人都走哂。剩低既都係 老屎忽 , 開國功臣(自稱)所以依家office既人 都係鬥長命,今次唔炒,遲下咩一次過炒
。